「咁都得真係痴撚線」警曱嗱渣招申手令搜警總 變相無限制查被捕者手機

警方在反送中運動除了濫捕濫告，再被揭以「嗱喳招」入侵市民手機，透過申請法庭搜查令「搜查」警署，無限制地存取被捕人手機和電腦的電子資料。曾被起訴後獲撤控的男攝影師今提出司法覆核，披露警方不擇手段，將大量被捕人士的手機、平板電腦等電子裝置，集中存放在灣仔警察總部，再申請法庭手令搜查警總，便可一次過搜查電子內容，繞過逐名疑犯申請入屋搜查的程序。攝影師要求法庭聲明兩名簽發搜查令的裁判官，以及執行手令的警方，行為皆屬非法。

申請人李永豪（22歲）於去年8月3日旺角大遊行晚被捕，當日共13人被控非法集結等罪，至11月，李及菲裔舞蹈員等3人獲撤控。

李由資深大律師麥高義代表撰寫申請書，建議答辯人為九龍城裁判法院兩名常任裁判官，及警務處處長鄧炳強。申請書將非法集結案其餘12名被告，及個人資料私隱專員黃繼兒，列為有利害關係人士。

手令未指明疑犯等資料 機主無法得悉手令存在

申請書指，涉案兩份搜查令均針對軍器廠街警總警政大樓22樓、網絡安全及科技罪案調查科轄下的網絡安全組，指「有合理懷疑，該處可能存有對調查有價值的文件或數碼資料」。兩份手令由兩名裁判官分別於去年9月23日及24日，有效期長達兩個月，均是根據西九龍總區重案組3A隊的偵緝警員13729的宣誓而發出，牽涉大約50部及7部電子儲存裝置。

申請書指，兩份手令只是籠統地指資料有助調查，但未有指明有何疑犯、案發時間和地點等，無法斷定哪一部裝置與哪一名疑犯在何時何地的行為有關。李本來不知道這兩份手令存在，是在檢控過程中「意外地」得悉，亦無法知道列表中的手機哪一部屬於他。

申請書續指，李並非擁有全部50多部裝置，可以推斷警方在不同場合作出拘捕和檢取大量手機後，集中存放在警總22樓，再以搜查令一次過搜查全部手機，兩名簽發手令的裁判官毫不施加限制，未能履行司法人員職責防止濫用權力。申請書指，非法集結根本不是電腦相關罪行，手令卻容許警方存取無限量的個人資訊，做法完全不符比例。

手令長達兩個月 警可不受制衡搜查及入侵裝置

申請書指，入屋搜查的手令只能執行一次，但相比之下，本案兩份手令容許警方連續兩個月全天候搜查及入侵裝置，亦容許警方擁有不受制衡的權力去複製和保留有關電子內容，認為兩份手令屬非法，據其作出的搜查屬於侵權性侵擾，警方執行手令屬無理、壓制性及違憲。申請書亦指，警方申請手令「搜查」警署，會令電子裝置的擁有人無從得知自己已被搜查，連反對和挑戰的機會也沒有。

申請人要求查閱偵緝警員13729申請手令時的宣誓內容，要求法庭宣告兩名裁判官簽發涉案手令及警方用以存取電子裝置資料，均屬非法行為，及要求宣告兩份手令違反《香港人權法案條例》及《基本法》，並要求撤銷兩份手令。申請人另就警方僭越私人財產，要求法庭頒令賠償及作出懲罰性賠償。

非法集結案的其餘被告將於本月23日在九龍城法院答辯。

【案件編號：HCAL132/20、KCCC2065/19】
記者伍嘉豪

申請書指，兩份手令只是籠統地指資料有助調查，但未有指明有何疑犯、案發時間和地點等，無法斷定哪一部裝置與哪一名疑犯在何時何地的行為有關。李本來不知道這兩份手令存在，是在檢控過程中「意外地」得悉，亦無法知道列表中的手機哪一部屬於他。

申請書續指，李並非擁有全部50多部裝置，可以推斷警方在不同場合作出拘捕和檢取大量手機後，集中存放在警總22樓，再以搜查令一次過搜查全部手機，兩名簽發手令的裁判官毫不施加限制，未能履行司法人員職責防止濫用權力。申請書指，非法集結根本不是電腦相關罪行，手令卻容許警方存取無限量的個人資訊，做法完全不符比例。

手令長達兩個月 警可不受制衡搜查及入侵裝置

申請書指，入屋搜查的手令只能執行一次，但相比之下，本案兩份手令容許警方連續兩個月全天候搜查及入侵裝置，亦容許警方擁有不受制衡的權力去複製和保留有關電子內容，認為兩份手令屬非法，據其作出的搜查屬於侵權性侵擾，警方執行手令屬無理、壓制性及違憲。申請書亦指，警方申請手令「搜查」警署，會令電子裝置的擁有人無從得知自己已被搜查，連反對和挑戰的機會也沒有。

申請人要求查閱偵緝警員13729申請手令時的宣誓內容，要求法庭宣告兩名裁判官簽發涉案手令及警方用以存取電子裝置資料，均屬非法行為，及要求宣告兩份手令違反《香港人權法案條例》及《基本法》，並要求撤銷兩份手令。申請人另就警方僭越私人財產，要求法庭頒令賠償及作出懲罰性賠償。

非法集結案的其餘被告將於本月23日在九龍城法院答辯。

【案件編號：HCAL132/20、KCCC2065/19】
記者伍嘉豪

推

咁都俾佢哋諗到真係痴線

港共賤到咁都得

九龍城裁判法院兩名常任裁判官<呢兩個應該C了

痴撚線

法治已死

【想贏嘅同我入嚟】一人一信逼英國做嘢

唔係痴線咁簡單
理論上係得，但用咩理由去查自己個狗竇？

名都無

over my dead body

法治有險可守

幾時開庭？ 十年後？

一大把車埋去馬道立塊面

咁都得？

部電話個location在狗屋姐
但唔係狗屋嘅野黎架喎

［行 動］1.12 1.19 都 活 集 會 同 大 遊 行 - 分享自 LIHKG 討論區

咁無恥

簽搜查令條友等制裁

呢啲 case 已經符合人權民主法案制裁部份

屌甘都得

問馬道立點睇啦屌

邊隻狗官頒呢啲咁荒謬搜查令

有邊個諗唔到
問題在於願意簽的人,完全係出賣靈魂比中共

下次申請搜查令
地點：地球
咁咪得囉 咩都搜到喇

邊兩條官批

痴撚線，咁樣都批
不如批埋搜查令去搜法庭

到底[不合法搜證]仲係咪可行既抗辯...連上埋狗賊記者會俾人掂過哂既證物都可以用....可以點....

搜查警署 咩料

仆街到

呢D狗官根本奶共先上到位

支持

唔好燒法院呀 輸民意呀

呢啲咪叫支那法治支那法律
咩有法必依根本唔係法治好冇？

批果d官都係痴撚線啦

Pish

法治有險可守

香港一日唔獨立 根本唔可能有法治同民主

法治有險可守喎

正狗閪黎

真心仲賤撚過恐怖分子

荒謬絕倫...

制裁埋嗰兩個官

三權配合
（法治已死）

黑警死全家
一定要制裁

今次睇個官點判, 如果成功推翻popo入侵手機合法性, 有機會所有係手機拎到既資料都唔可以呈堂!!

警曱死全家

咁都批，法治wor
Over my dead body

有咩對策破解
係咪可以申請禁制令
有冇法律巴打解答

咁都得 不如開搜查檢查裁判官腦袋仲係唔係到啦 以前笑大陸無法治 宜家睇香港真係趕上國家步伐
法治社會？真係世界十大笑話

DLLM

叫gphone 推上國際啦 我記得佢都係受害人之一

下次批份手令搜香港丫笨

楊岳橋系列

同可以任爆全港電子設備係無分別

申哂成個香港咪得

有險可守喎屌你啦

下次搜地球

算吧la

你睇下張舉能,彭寶琴,周家明平時點判

香港法院已經黑暗到同去人民法院告共產黨一樣

cls

有狗員犯法

其實幾醒幾on9 但法庭唔應該批

All of them are guilty

被捕過既人係咪玩撚完 之前話del過既message都搵得返

賤撚到

831

屌你老母
真係痴撚線
仲話香港係法治既人 真係死撚左都唔緊要

要推上國際

S

Wtf

Twitter!!!!

仲有條散仔

講個笑話, 香港係法治社會

賤撚到仆街

痴那線 黑警搵紅官去批 咁都得？？？
有險？？？？？

洗唔洗戴返頭盔先

批果個都on9既
明眼人都知啦嘛

隨時唔係佢地自己諗
成個司法程序已經全部都係自己人
話唔定係嗰兩個裁判官或者律政司嘅人話俾佢地聽可以咁玩

法治

支共就係最鐘意用文明制度做哪渣野

無L眼睇

球證旁證都係我嘅人

push

兩名簽發手令的裁判官毫不施加限制，未能履行司法人員職責防止濫用權力

公職人員行為失當
贖職罪

法官好嘢

癡撚柒鳩線

贖職gogogo

狗官

有無讀緊law既巴打出黎講兩句有咩感想?

真係唔好，破壞哂法治

根本唔撚岩logic
咁都批真係狗官

法治？

屌啊

我地係幾個能力小但想幫小朋友嘅學生 我地只不過想做一個中介人 渠道去幫有需要嘅人 我見之前都有類似嘅channel 但係大部分都已經停止運作

希望大家可以share出去

推上國際

全港自出自入,沒收乜都得

一早講左司法已死

法庭比ga wor

痴撚線公司

唔是覆核緊咩?

真係痴撚線咁賤嘅方式都諗到

講個笑話,香港法治有險可守

咩改裝遮都告得入啦 未判炸嘛 拖司法程序都已經夠不公

邱騰華: 搜查全地球係基本法給予法定權力

班狗痴撚線

push，呢個仆街政權仲有哂做唔出!

呢招有無得拆？

沒有普選 唯有獨立

痴撚線
Retweet 出去啦

「緊急」有手足夜晚晚，扎醒左瞓唔番

有險可守

冇耐就會申請手令搜美領

呢單野好撚爆
我敢講全世界都一定嚇親

不如同世界各地既人分享下香港黑警同黑法庭咁有創意既玩法
鞏固香港金融中心地位

Push

唔怪得係咁起到人底……

搜班狗就差唔多

on9

咁爆的 post 連登都只係鍵盤戰, 義士已成condom

搜埋白宮呀，支那警豬

dllm

佢哋識得揀日期 變相可以揀邊個官 所以彭寶琴之流老是常出現

黑警死全家

警曱令人作嘔

對工會有興趣嘅手足們，唔該幫推呢個post：

【吳敏兒和你組工會】＊此活動必須報名

下次叫共狗批准美軍航母入境
再申請搜查令上船check哂所有電子儀器
咁咪可以得到美軍機密

一齊推上twitter

仲有黑官

推畀所羅門？

call埋ICAC

邊個官批架

仲想制度內抗爭

重點係批搜查令個官

賤招層出不窮

cls搜查警處都得？咩官批架？
完全唔合理，警察搜警處有乜可能要用搜查令？
點解可以咁樣比班恐怖分子咁樣濫用法？

仲好意思話有險可守

好撚仆街 查撚咗N咁多部手足電話而家先走嚟申請搜查令

點解唔直接申請搜查令「搜查」香港？

解散警隊。

正仆街

記者朋友 講個笑話 香港有法治

on撚9

奇撚線

真係痴線

幫手推！黃色新年3大任務！

解散警隊

呢班狗官係咪想逼到香港人嗌解散法院

仲有險可守
屌你老母

全民鬼機

全部制裁

開始侵犯私有產權
仲唔快啲撤資？

樓主PIN呢個

twitter戰線要人, 將呢單新聞 spread over the WORLD

Pin左

佢咁識玩就唔係毅進仔啦

政府內部兩大賤人

湯十一,刑事檢控專員

製造啲案件出嚟咪得，唔洗起訴都搜查得

其實仲信香港係rule of law真係笑死人
比人玩撚到爛曬
今日電視仲講法律人人平等 無人可以凌駕法治
得啖笑

On9

做到咁撚樣，根本已經冇規矩可言
還掂都唔跟規矩
索性直接作啲案件出黎判罪成算啦屌
證據都唔使搜
反正都係要手足坐監

批嗰條友都戇撚鳩鳩食賓周

垃圾，大家杯葛哂狗仔狗女未？

正常黎講，條橋根本係唔 WORK
只係法官唔正常咁批搜查令

唔係喎 今日COJ話overall 法治係無退步
法律面前人人平等

香港法治完全崩壞

法治? 哈哈哈

點解無外國法庭出聲？又話基本法係互通？

嗰兩個官咁撚樣都批得？自己搜自己

好唔明點解大家會覺得出奇
仲覺得香港有法治？
港式抗爭真係笑9死，和平到咁(怕死)
on9到仲以為係長期抗爭
繼續唔做最有用既全民真勇武殺狗殺狗官/全民罷工啦
準備迎接新疆2.0算啦
祈禱將來被輪姦被自殺被切器官被夫目前犯既唔係自己/身邊既人啦

已re

推呢個

同世界都要推！！！！！

40隻狗負評

果然多狗左

九龍城裁判法院兩名常任裁判官

邊兩個狗官？

推到起到兩隻狗官底

人渣

食撚屎啦，cls

Cls!!

大家可唔可以唔好放棄追究警犬責任

對方可以用盡一切唔合理既方法去打壓我地
我地就唔可以再同佢玩君子遊戲
除左黃圈之外合理性無可置疑既抗爭手段
都要有不斷反台令佢無辦法跟遊戲玩

無法無天

Diu

[Twitter要人！] Luke de Pulford正跟進英領事件

法官話得咪得
法官一句基於公義唔得就可以收你皮
咩係公義？ 都係法官話
法官話係公義就公義 香港人覺得係唔係公義唔重要

你地簽左呢個未呀，所羅門吹雞
北京2022年冬奧會企業贊助商不應享有稅收優惠

九龍城法院2名裁判官
邊2件垃圾

有咩唔得？
鳩批冇後果
鳩判冇後果
有特權 大撚哂
黑警：唔滿意咪投訴囉
自己人查自己人
法官：唔滿意咪上訴囉
自己人審自己人
其實法官同黑警真係冇乜分別
只係一隻聰明好多 人工高好多的狗

點解搜查令係兩個月？不如直接到 2047？

如果有同律師chat,有法律內容對話
可唔可以根據doctrine of legal professional privilege 告

Push on9

告佢老母啦

呢個絕對on撚鳩

而家有槍嘅話事，冇嘅死開

正想講

屌佢老母

即係咁
警察申請搜查令搜查警總，同我申請搜查我自己屋企有咩分別？

咁我屋企有客人入嚟，我就可以check 囇佢所有嘢啊？

最恐怖係，佢唔踢爆，真係冇人知。

屌你老母班法官同鄭若驊今日仲喺度講法治咁撚嘔心

罪案現場窩藏大量疑犯。

好快警署殺人都合法
等陣 好似已經係

香港不嬲係玩法律罅

推到有名

呢d叫打橫黎多d

有險可守果條友一齊做勇武未

定已經變左dead body

講得好中 中到我想負皮你
香港人對判定有疑惑 = 抵毀法治精神
香港人對法官有批評 = 損害法官權威
香港人對法庭有不滿 = 無理指控
完全係變左限制市民既工具，無諗過令香港人信服去遵守既法律
究竟法律法官法庭變到咁神聖不可侵犯不可質疑不要問只要信既邪教

On9
Push

推！cls

不如幫成個香港申請搜查令啦，方便好多

仲有啊食蕉局長唔係話緊急情況就可以check啦咩？扮乜鳩跟規矩做嘢

屌你老母！
香港法治？我呢世都唔信香港有

借個位
推

所有野都係, 如果制度入面既人都已經腐敗而不可信, 咁制度本身都會變得腐敗而不可信. 無民主主義守護既法律制度根本就係不堪一擊, 再中立既法官都只係工具, 再完美既法律制度都只係服務獨裁者.

普通法法治係神聖, 絕對基於有民主主義守護, 公民間立契約, 共同相信法治係解決紛爭既最終裁決方式. 失去民主主義, 契約就不再具有合法性, 邊個操弄司法權, 邊個就係法律制度下既贏家, 無人可以制衡

無民主而談法律法治, 根本係笑話

屌佢老母咁撚狗

所以之前係邊個話燒法院係無象徵意義

屌你老母玩撚哂

冇香港人授權的立法會
冇香港人授權的政府
冇香港人授權的警察
冇香港人授權的法官
不斷批評香港人 話香港人係錯

Push cls

Cls

Dead body 變dead body 未

查黑警

外國法庭不合法取得證據都唔可能呈堂，因為無人知有冇人偽造。

馬道立 解釋下

荒謬過小說

錯手負皮

推啊

pish

制裁

個官批都夠莫名奇妙
香港邊有公正嘅司法系統可言

紅官批搜查令查x小姐已經證明香港法院玩完

加埋呢兩隻狗官入美國制裁名單

嘩 癡鳩線 屌你老母賤撚到

西九龍總區重案組3A隊的偵緝警員13729

幾時審

不如申請搜查令搜晒全香港啦

下次告你地覊留室非法集結

申請黎都多餘 警曱最撚大 洗西申請

推上國際俾佢地睇下香港法治已死

其實係咪我太善良
完全無諗過有人會做得出咁賤嘅嘢
我諗我做一次都唔安落成世

要幾撚仆街先諗副呢條橋

當立法同執法都唔公義既時候
去到司法已經完成同公義無關

法庭同公義一d關係都無

條有險可守死撚左未？
Over my dead body都夠膽quote

定期登出幾時整好呀？

唔駛case by case 批，咁不如申請全香港啦

要強力滲透連登，telegram 了

有咩險可守?

CLS

咁不如申請埋全港任何地方啦，
反正都一定有犯罪資料，
順便出埋戒嚴令嘛

真係cls

幾完美既制度都係靠人去run
但當無民主既時候
執行既人就不受監督
制度最終偏向權力
打壓弱小
仲會叫大家神聖化個制度
唔好批評

一定係高人教路，清乜清物果啲

仲法治？

班恐怖分子一定想查哂全港
然後hack哂全港所有野
網絡安全？班仆街就係最唔安全

推俾全世界知